\documentclass{article}
\usepackage[a4paper,left=20mm,right=25mm,top=30mm,bottom=25mm,%
            footskip=10mm]{geometry}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{dijagrami/}}


\title{Slu\v cajevi upotrebe}
\date{}
\begin{document}

\maketitle

%---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
\begin{itemize}[label={}]
  \section{Logovanje}
  \subsection{Logovanje na sistem}
  \item Prilikom pristupanja sistemu potrebno je da se izvrši autentifikacija korisnika.
  Svaki korisnik poseduje čipovanu identifikacionu karticu pomoću koje se vrši autentifikacija.
  Kartica poseduje PIN od 4 cifre koji korisnik mora da unese kako bi se uspešno ulogovao na sistem. Kada korisnik izvadi karticu iz čitača kartica, on biva izlogovan sa sistema.
  \item \textbf{Učesnici:} Korisnik 

  \item \textbf{Preduslovi:} Sistem i čitač kartica su u ispravnom stanju. Korisnik poseduje čipovanu identifikacionu karticu.
  \item \textbf{Postuslovi:} Korisnik se uspešno ulogovao na sistem.

  \item \textbf{Osnovni tok:}  
  \begin{itemize}[label=]
  \item
	\begin{enumerate}
	\item Korisnik pristupa sistemu i ubacuje karticu u čitač kartica.
	\item Sistem zahteva od korisnika da unese šifru.
  	\item Korisnik unosi šifru.
  	\item Sistem vrši autentifikaciju korisnika.
 	\item Sistem obaveštava korisnika o uspešnom prijavljivanju na sistem.
  	\end{enumerate}
  \end{itemize}

  \item \textbf{Alternativni tokovi:}
  \begin{itemize}[label=]
  \item  
    \begin{enumerate}[label=4.\arabic*.]
    \item \textit{Autentifikacija korisnika je neuspešna} 
      \begin{enumerate}[label =\arabic*.]
      \item Sistem prikazuje grešku. Obaveštava korisnika o pogrešno unetoj šifri.
      \item Prelazi se na korak 2 osnovnog toka.
      \end{enumerate}
    \end{enumerate}
  \end{itemize}
  \item \textbf{Dodatne informacije:} Ukoliko dođe do 3 neuspešna pokušaja prijavljivanja na sistem sa jedne kartice, kartica se blokira i onemogućen je pristup sistemu. Korisnik se mora javiti administraciji kako bi kartica ponovo bila u funkciji.

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


  \section{Snabdevanje magacina brigade}
  \subsection{Slanje zahteva za popunu magacina brigade}
 % \begin{itemize}[label=]
  \item Na određeni vremenski period vrši se popuna magacina brigade. Na osnovu trenutne količine materijalno-tehničkih sredstava, B4 formira spisak sredstava koji u vidu zahteva šalje nadređenoj komandi, od koje očekuje odobrenje.
  \item \textbf{Učesnici:} B4
  \item \textbf{Preduslovi:} Sistem je u ispravnom stanju. B4 je prijavljen na sistem.
  \item \textbf{Postuslovi:} B4 je uspešno poslao zahtev za popunu magacina brigade nadređenoj komandi.\newline \newline \newline
  \item \textbf{Osnovni tok:}
  	\begin{itemize}[label=] 	
  	\item
    \begin{enumerate}
    \item B4 bira opciju ``Stanja magacina''.
    \item Sistem prikazuje tipove magacina.
    \item B4 bira polje ``Brigade'' -- koje se odnosi na stanje magacina.
    \item Sistem prikazuje stanje magacina u vidu tabele sa materijalno-tehničkim sredstvima, njihovom šifrom, opisom i količinom.
    \item Na osnovu stanja magacina B4 bira opciju "Napravi zahtev".
    \item Sistem generiše novi dokument koji B4 treba da popuni.
    \item B4 pravi spisak potrebnih sredstava i navodi da zahtev šalje nadređenoj komandi.
    \item Nakon što formuliše zahtev B4 bira opciju "Pošalji zahtev".
    \item Sistem je uspešno poslao zahtev.
    \item Prelazi se na slučaj upotrebe "2.2 Slanje naređenja rukovaocu magacina brigade za popunu".
    \end{enumerate}
    \end{itemize}
    

      \item \textbf{Alternativni tokovi:}
        \begin{itemize}[label=]
        \item
          \begin{enumerate}[label=\textbullet]
    	  \item \textit{Pad sistema:} Ukoliko u bilo kom slučaju dođe do pada sistema u glavnom toku, B4 pokreće sistem i prijavljuje se na njega.
     	    \begin{enumerate}[label=\alph*.]
      	    \item B4 proverava da li je zahtev sačuvan.
      	    \item Ukoliko jeste prelazi se na korak 8 glavnog toka.
      	    \item Inače prelazi se na korak 5 glavnog toka.
      	    \end{enumerate}
	  \end{enumerate}
	  
	  \begin{enumerate}[label=9\alph*.]
    	  \item \textit{Sistem nije uspeo da pošalje zahtev:} 
    	    \begin{enumerate}[label=\alph*.]     
      	    \item B4 ponavlja korak 7 glavnog toka.
      	    \item Ukoliko je zahtev poslat prelazi se na slučaj upotrebe "2.2 Slanje naređenja rukovaocu magacina brigade za popunu".
      	    \item Inače slučaj upotrebe se nasilno završava.
      	    \end{enumerate}
          \end{enumerate}
        \end{itemize} %% alternativni tokovi
        % \end{itemize} %% slucaj upotrebe

      \item \textbf{Dodatne informacije:} Sistem prikazuje tipove magacina u vidu 3 polja -- \textit{Brigade}, \textit{Bataljona}, \textit{Čete}. Odabirom jednog od polja, otvara se prozor koji sadrži spisak magacina tog tipa. Ukoliko je B4 odabrao magacin brigade, u tom slučaju automatski se prikazuje stanje magacina brigade kojoj pripada.

        %Dijagram
        \begin{center}
          \includegraphics[scale=0.5]{PopunaMagacinaBrigade}
        \end{center}

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

  \subsection{Slanje naređenje rukovaocu magacina brigade za popunu.}
  %\begin{itemize}[label=]
  \item B4 očekuje odobrenje za popunu magacina. Nakon što B4 dobije odobrenje, šalje naređenje rukovaocu magacina brigade za popunu magacina sa detaljima o prijemu sredstava.
  \item \textbf{Učesnici:} B4 i rukovalac magacina
  \item \textbf{Preduslovi: } Sistem je u ispravnom stanju.
  \item \textbf{Postuslovi:} B4 je primio odobrenje od nadređene komande za popunu magacina brigade i shodno tome poslao naređenje rukovaocu magacina brigade.
  \item \textbf{Osnovni tok:}
	\begin{itemize}[label=] 	
  	\item
    \begin{enumerate}
    \item B4 bira opciju "Poruke".
    \item Sistem prikazuje spisak svih pristiglih obaveštenja, naređenja i zahteva.
    \item B4 prima obaveštenje o odobrenju popune magacina od strane nadređene komande.
    \item B4 bira opciju "Novo naređenje".
    \item Sistem generiše novi dokument koji B4 treba da popuni.
    \item B4 sastavlja naređenje rukovaocu magacina brigade za prijem materijalno-tehničkih sredstava sa tačnim datumom i vremenom prijema, spiskom i količinom sredstava.
    \item B4 bira opciju "Pošalji naređenje".
    \item Sistem je uspešno poslao naređenje.
    \end{enumerate}
	\end{itemize}
	
  \item \textbf{Alternativni tokovi:}
    \begin{itemize}[label=]
    \item
    \begin{enumerate}[label=\textbullet]
   		\item \textit{Pad sistema:} Ukoliko u bilo kom trenutku dođe do pada sistema u glavnom toku, B4 ponovo pokreće sistem i prijavljuje se na njega.
      	\begin{enumerate}[label=\alph*.]
      		\item B4 proverava da li je naređenje koje se šalje rukovaocu magacina sačuvano.
      		\item Ukoliko jeste prelazi se na korak 7 glavnog toka.
      		\item Inače prelazi se na korak 4 glavnog toka.
      	\end{enumerate}     
    \end{enumerate}
	
	\begin{enumerate}[label=8\alph*.]
    	\item \textit{Sistem nije uspeo da pošalje naređenje:}
      	\begin{enumerate}[label=\alph*.]
      		\item B4 ponavlja korak 7 glavnog toka.
      		\item Ukoliko je obaveštenje poslato slučaj upotrebe je uspešno završen.
      		\item Inače slučaj upotrebe se nasilno završava.
      	\end{enumerate}
    \end{enumerate}
    \end{itemize} %% alternativni tokovi

 % \end{itemize} %% slucaj upotrebe
%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

  \subsection{Popuna magacina brigade na hitan zahtev }
  %\begin{itemize}[label=]
  \item Rukovalac magacina brigade šalje hitan zahtev B4 za popunu magacina na osnovu upozorenja koje generiše sistem ukoliko su određena materijalno-tehnička sredstva spala ispod minimalne dozvoljene količine.
  \item \textbf{Učesnici:} B4 i rukovalac magacina
  \item \textbf{Preduslovi: } Sistem je u ispravnom stanju. Rukovalac magacina je prijavljen na sistem.
  \item \textbf{Postuslovi:} Rukovalac magacina je uspešno poslao zahtev za popunu magacina brigade B4.
  \item \textbf{Osnovni tok:}
	\begin{itemize}[label=]
	\item	
    \begin{enumerate}
    \item Rukovalac magacina brigade bira opciju "Stanje magacina".
    \item Sistem prikazuje stanje magacina brigade u vidu tabele sa materijalno-tehničkim sredstvima, njihovom šifrom, opisom i količinom. Sistem izdaje upozorenje za sredstva koja su spala ispod dozvoljene minimalne količine.
    \item Rukovalac magacina bira opciju "Napravi zahtev".
    \item Sistem generiše novi dokument koji rukovalac treba da popuni.
    \item Rukovalac magacina sastavlja spisak potrebnih sredstava koja su spala ispod minimalne dozvoljene količine sa obrazloženjem i navodi da zahtev šalje B4.
    \item Nakon što rukovalac magacina popuni dokument bira opciju "Pošalji zahtev".
    \item Sistem je uspešno poslao zahtev.
    \end{enumerate}
    \end{itemize}
    
  \item \textbf{Alternativni tokovi:}
  \begin{itemize}[label=]
  \item
  \begin{enumerate}[label=\textbullet]
  	\item \textit{Pad sistema:} Ukoliko u bilo kom trenutku dođe do pada sistema u glavnom toku. Rukovalac magacina pokreće sistem i prijavljuje se na njega.
    	\begin{enumerate}[label=\alph*.]
    		\item Rukovalac magacina proverava da li je zahtev koji se šalje B4 sačuvan.
    		\item Ukoliko jeste prelazi se na korak 6 glavnog toka.
    		\item Inače prelazi se na korak 3 glavnog toka.
    	\end{enumerate}
   \end{enumerate}
	
  \begin{enumerate}[label=7\alph*.]
  	\item \textit{Sistem nije uspeo da pošalje zahtev:}
    	\begin{enumerate}[label=\alph*.]
    		\item Rukovalac magacina ponavlja korak 7 glavnog toka.
   			\item Ukoliko je zahtev poslat slučaj upotrebe je uspešno završen.
    		\item Inače slučaj upotrebe se nasilno završava.
    	\end{enumerate}
  \end{enumerate}
  \end{itemize}
 
  %Dijagram 
  \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.5]{HitanZahtevPopuneMBrigade}
  \end{center}
  
%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

  \subsection{Prosleđivanje zahteva za hitnu popunu magacina}
  %\begin{itemize}[label=]
  \item Na osnovu hitnog zahteva koji je B4 primio od rukovaoca magacina brigade, spisak materijalno-tehničkih sredstava iz zahteva se prosleđuje nadređenoj komandi radi odobrenja.
  \item \textbf{U\v cesnici:} B4 
  \item \textbf{Preduslovi:} Sistem je u ispravnom stanju. B4 je prijavljen na sistem.
  \item \textbf{Postuslovi:} B4 je uspešno prosledio zahtev za popunu magacina brigade nadređenoj komandi. 

  \item \textbf{Osnovni tok:}
   	\begin{itemize}[label=]
	\item	
    \begin{enumerate}
    \item B4 bira opciju "Poruke".
    \item Sistem prikazuje spisak svih pristiglih obaveštenja, naređenja i zahteva.
    \item B4 prima hitan zahtev za popunu magacina od strane rukovaoca magacina brigade.
    \item B4 otvara zahtev.
    \item B4 bira opciju "Prosledi zahtev".
    \item Sistem generiše novi zahtev sa priloženim spiskom potrebnih sredstava preuzetim iz hitnog zahteva.
    \item B4 navodi obrazloženje i zahtev šalje nadređenoj komandi.
    \item B4 bira opciju "Pošalji zahtev".
    \item Sistem je uspešno poslao zahtev.
    \item Prelazi se na slučaj upotrebe "2.2 Slanje naređenja rukovaocu magacina brigade za popunu".
    \end{enumerate}
    \end{itemize}
    
  \item \textbf{Podtokovi:}
    \begin{itemize}[label=]
    \item
  	\begin{enumerate}[label=7.]
    	\item \textit {B4 navodi obrazloženje i zahtev šalje nadređenoj komandi:} Treba ažurirati spisak sredstava pre prosleđivanja zahteva. B4 proverava i procenjuje koja sredstva iz hitnog zahteva, i koje količine istih treba izmeniti
    	\begin{enumerate}[label=7.\arabic*.]
    		\item B4 ažurira spisak sredstava.
    		\item B4 navodi obrazloženje hitne popune.
    		\item B4 šalje zahtev nadređenoj komandi.
    	\end{enumerate}
    \end{enumerate}
    \end{itemize}
    
  \item \textbf{Alternativni tokovi:}
	  \begin{itemize}[label=]
  \item
    \begin{enumerate}[label=\textbullet]
    	\item Pad sistema: Ukoliko u bilo kom trenutku dođe do pada sistema u glavnom toku. B4 pokreće sistem i prijavljuje se na njega. 
      	\begin{enumerate}[label=\alph*.]
      		\item B4 proverava da li je zahtev sačuvan.
      		\item Ukoliko jeste prelazi se na korak 8 glavnog toka.
      		\item Inače prelazi se na korak 4 glavnog toka.
      	\end{enumerate}	
    \end{enumerate}
      
    \begin{enumerate}[label=5\alph*.]
     	\item B4 odbija hitni zahtev
      	\begin{enumerate}[label=\alph*.]
      		\item B4 bira opciju "Odbij zahtev".
      		\item B4 popunjava formular sa obrazloženjem za odbijanje zahteva.
      		\item B4 bira opciju "Potvrdi odbijanje".
      		\item Sistem šalje obaveštenje rukovaocu magacina brigade.
      	\end{enumerate}	
    \end{enumerate} 
    
    \begin{enumerate}[label=9\alph*.]
      	\item Sistem nije uspeo da pošalje zahtev:
      	\begin{enumerate}[label=\alph*.]
      		\item B4 ponavlja korak 8 glavnog toka.
      		\item Ukoliko je zahtev poslat prelazi se na slučaj upotrebe ``2.2 Slanje naređenje rukovaocu magacina brigade za popunu``.
      		\item Inače slučaj upotrebe se nasilno završava.
      	\end{enumerate}
    \end{enumerate}  
       
\end{itemize}    
  %\end{itemize}
  
  %Dijagram
  \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.4]{B4ProsledjujeZahtevZaHitnuPopunu}
  \end{center}

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


  \subsection{Fizi\v cka popuna magacina brigade}
  %\begin{itemize}[label={}]
  \item Materijalno-tehni\v cka sredstva se fizi\v cki dopremaju do magacina brigade u zakazanom terminu. Novo stanje se zavodi u sistem.
  \item \textbf{U\v cesnici:} Rukovalac magacina brigade i stare\v sina zadu\v zena za transport.
  \item \textbf{Preduslovi:} Sistem je u ispravnom stanju. Materijalno-tehni\v cka sredstva su fizi\v cki stigla do magacina brigade. Rukovalac magacina brigade je prijavljen na sistem.
  \item \textbf{Postuslovi:} Materijalno-tehni\v cka sredstva su fizi\v cki preba\v cena u magacin brigade i koli\v cine zaliha u sistemu su a\v zurirane.

  \item \textbf{Osnovni tok:}
  	\begin{itemize}[label=]
  	\item  	
    \begin{enumerate}
    \item Rukovalac magacina brigade i stare\v sina zadu\v zena za transport proveravaju ispravnost i koli\v cinu pristiglih materijalno-tehni\v ckih sredstava.
    \item Rukovalac magacina brigade zavodi tip i koli\v cinu sredstava u sistem.
    \item Izvršava se verifikacija popune.
    
    \item Sistem a\v zurira zalihe.
    \item Rukovalac magacina brigade obave\v stava nadre\dj ene o prijemu sredstava u magacin.
    \end{enumerate}
    \end{itemize}

  \item \textbf{Podtokovi:}
    \begin{itemize}[label=]
  	\item  	
  	\begin{enumerate}[label=3.]
    \item 
    \textit{Izvršava se verifikacija popune}
    %\begin{itemize}[label=]
   
    	\begin{enumerate}[label=3.\arabic*.]
    		\item Rukovalac bira opciju ``Verifikacija popune''
    		\item Svojom \v cipovanim slu\v zbenim legitimacijama i odgovaraju\'cim PIN kodovima istih, rukovalac magacina i stare\v sina transporta potvr\dj uju koli\v cinu sredstava primljenih u magacin.
    		\item Sistem obave\v stava o uspe\v snoj verifikaciji.
    	\end{enumerate}
    \end{enumerate}
	\end{itemize}
	
    
   \item \textbf{Alternativni tokovi:}

    \begin{itemize}[label=]
    \item
    \begin{enumerate}[label=1.\alph*]
    \item 
    \textit{Nepoklapanje stanja materijalno-tehni\v ckih sredstava dopremljenih u magacin sa stanjem sa izve\v staja}:
      \begin{enumerate}[label=\alph*.]
      	\item Rukovalac magacina brigade bira opciju ``Prijavi nepravilnosti''
      	\item Sistem otvara dokument koji rukovalac popunjava detaljima o nepravilnostima dostavljenih sredstava i nagla\v sava B4 kao primaoca.
      	\item Rukovalac magacina brigade bira opciju ``Po\v salji izve\v staj''.
      \end{enumerate}
    \end{enumerate}
	
	\begin{enumerate}[label=3.3.\alph*]
    \item \textit{Neuspe\v sna verifikacija:}
      
      \begin{enumerate}[label=3.3.\alph*.]
      	\item Rukovalac poni\v stava izmene stanja odabirom opcije ``Poni\v sti izmene''.
      	\item Rukovalac magacina obave\v stava nadre\dj ene o neuspe\v snoj popuni magacina brigade.
      	\item Slu\v caj upotrebe se zavr\v sava.
      \end{enumerate}
      
      \end{enumerate}
    \end{itemize}  
    
  \item \textbf{Dodatne informacije:} B4 u svakom trenutku ima omogu\'cen pregled stanja magacina brigade.
 % \end{itemize}

  %\Dijagram
  \begin{center}
    \includegraphics[scale=0.6]{fizicka_popuna_akt}
  \end{center}

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


  \section{Popuna magacina bataljona}

  \subsection{Periodi\v cna popuna magacina bataljona}
  %\begin{itemize}[label={}]
  \item Ovaj slučaj podrazumeva donošenje odluke od strane B4 o slanju naređenja za popunu magacina bataljona. 

    Da bi se uvideo značaj ovog slučaja, potrebno je spomenuti i tok izvršavanja bez informacionog sistema. S4 je dužan da periodično šalje B4 izveštaj o stanju magacina, a zatim B4 na osnovu uvida u stanje magacina vrši preraspodelu materijalno-tehničkih i potrošnih sredstava iz magacina brigade u magacin bataljona.

    Sledi opis slučaja u kojem eliminišemo dodatni rad od strane S4, jer sve informacije B4 može da prikupi direktno iz sistema.

  \item \textbf{Učesnici:} B4

  \item \textbf{Preduslovi:} Sistem je u ispravnom stanju. B4 je prijavljen na sistem. Uobičajeni period za redovnu popunu magacina bataljona ističe u toku tekućeg dana.

  \item \textbf{Postuslovi:}
    Sistem je generisao spisak materijalno-tehničkih sredstava za popunu magacina bataljona.

  \item \textbf{Osnovni tok:}
  	\begin{itemize}[label=]
  	\item  
    \begin{enumerate}
    \item B4 odabira opciju ``Stanje magacina''.
    \item Sistem nudi spisak magacina u koje B4 ima uvid.
    \item B4 iz ponuđenog spiska bira ``Stanje magacina bataljona''.
    \item Sistem prikazuje spisak naziva bataljona koji pripadaju istoj brigadi kao i B4.
    \item B4 odabira bataljon čija popuna se razmatra.
    \item Sistem prikazuje stanje magacina odabranog bataljona u vidu tabele sa materijalno-tehničkim sredstvima, njihovom šifrom, opisom i količinom.
    \item B4 selektuje polje ``Dodaj sve na spisak''.
    \item Sistem generiše predlog količine potrebnih sredstava.
    \item B4 prelazi na slučaj upotrebe ``Slanje naređenja logističkom bataljonu''.
      %% \item Sistem obaveštava korisnika o uspešno poslatom naređenju.
      %% \item Prelazi se na slučaj upotrebe \textit{Fizička popuna magacina bataljona}.
    \end{enumerate}
    \end{itemize}


  \item \textbf{Alternativni tokovi:}
    \begin{itemize}[label=]
    \item
    \begin{enumerate}[label=\textbullet]
    \item \textit{Pad sistema} Ukoliko u bilo kom trenutku dođe do pada sistema u glavnom toku, B4 ponovno pokreće sistem i prijavljuje se na njega.
      \begin{enumerate}[label=\alph*.]
     	 \item B4 proverava da li je napravljeni progres sačuvan.
     	 \item Ukoliko jeste, nastavlja se sa trenutnim korakom glavnog toka.
     	 \item Inače, iznova se započinje glavni tok, od prvog koraka.
      \end{enumerate}
    \end{enumerate}
	
	\begin{enumerate}[label=\textbullet]
    \item \textit{Sistem upozorava korisnika o nedostatku sredstava} B4 dobija informaciju od sistema da tražene količine nisu dostupne u brigadnom magacinu.
      \begin{enumerate}[label=2\alph*.]
      \item Prelazi se na slučaj upotrebe \textit{Preraspodela sredstava između magacina četa}
      \end{enumerate}
    \end{enumerate}
    \end{itemize} %% alternativni tokovi

   
  \item \textbf{Dodatne informacije:}

    B4 ima mogućnost uvida u stanje magacina jednog od njih tek nakon klika na odgovarajuću ćeliju. \\ Ukoliko je to od interesa subjektu B4, uvid u stanja magacina na nivou četa je moguće realizovati selektovanjem opcije ``Vidi stanje po četama'' iz kontekstnog menija nakon desnog klika na ćeliju bataljona. \\ Kada sistem generiše predlog, generisani elektronski dokument uključuje i šifru bataljona čije su to potrebe.
  %\end{itemize} %% slucaj upotrebe

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


  \subsection{Slanje naređenja logističkom bataljonu}
  %\begin{itemize}[label={}]
  \item B4 šalje naređenje logističkom bataljonu za popunu magacina jednog bataljona.

  \item \textbf{Učesnici:} B4

  \item \textbf{Preduslovi:} Sistem je u ispravnom stanju. B4 je prijavljen na sistem. Spisak materijalno-tehničkih sredstava za popunu magacina bataljona je formiran.

  \item \textbf{Postuslovi:} B4 je izdao naređenje sa krajnjim rokom logističkom bataljonu da fizički izvrši transport sredstava.

  \item \textbf{Osnovni tok:}
 	\begin{itemize}[label=]
  	\item  
    \begin{enumerate}
    \item B4 bira opciju ``Nare\dj enja''.
    \item B4 bira opciju ``Novo nare\dj enje''.
    \item B4 navodi logistički bataljon kao primaoca naređenja.
    \item B4 u polje ``Krajnji rok'' unosi datum i vreme do kada popuna mora biti izvršena.
    \item Ukoliko uoči potrebu, u formirani spisak B4 unosi promene količine materijalno-tehničkih sredstava.
    \item B4 bira opciju ``Pošalji naređenje''.
    \end{enumerate}
	\end{itemize}
	
  \item \textbf{Alternativni tokovi:}
    \begin{itemize}[label=]
    \item
    \begin{enumerate}[label=\textbullet]
    \item \textit{Pad sistema} Ukoliko u bilo kom trenutku dođe do pada sistema u glavnom toku, B4 ponovno pokreće sistem i prijavljuje se na njega.
      \begin{enumerate}[label=\alph*.]
      \item B4 proverava da li je napravljeni progres sačuvan.
      \item Ukoliko jeste, nastavlja se sa trenutnim korakom glavnog toka.
      \item Inače, iznova se započinje glavni tok, od prvog koraka.
      \end{enumerate}
	\end{enumerate}
	
	\begin{enumerate}[label=6\alph*.]
    \item \textit{Sistem nije uspeo da pošalje naređenje} 
      \begin{enumerate}[label=\alph*.]
      \item B4 ponavlja korak 6. glavnog toka.
      \item Ukoliko je naređenje uspešno poslato, slučaj upotrebe je uspešno završen.
      \item Inače, slučaj upotrebe se nasilno završava.
      \end{enumerate}
     \end{enumerate}
      
    \begin{enumerate}[label=2\alph*.]
    \item \textit{Sistem upozorava korisnika o nedostatku sredstava} B4 dobija informaciju od sistema da tražene količine nisu dostupne u brigadnom magacinu. U ovakvoj situaciji, B4 može izdati naređenje S4 da izvrši preraspodelu sredstava između magacina četa nadređenog bataljona. 
      \begin{enumerate}[label=\alph*.]
      \item B4 otvara pregled stanja magacina četa u okviru bataljona koji razmatra.
      \item B4 procenjuje da li je moguće izvršiti preraspodelu između magacina četa.
      \item Ukoliko jeste, B4 šalje naređenje S4 da izvrši preraspodelu između magacina četa.
      \item U suprotnom, B4 odabira opciju poništavanja trenutnog procesa. 
      \end{enumerate}
    \end{enumerate}
    \end{itemize}
    %% \item \textbf{Podtokovi:}
    %% \item \textbf{Specijalni zahtevi:}
    
  \item \textbf{Dodatne informacije:}
    Formirani spisak materijalno-tehničkih sredstava iz preduslova sadrži tačne količine sredstava, neophodnih jedinicama na nižem nivou. Takve količine mogu biti veće od onih u magacinu brigade. Ako to jeste slučaj, onda njima odgovarajuće vrste bivaju označene crvenom bojom u korisničkom intefjsu, a dugme ``Pošalji naređenje'' biva onemogućeno.

    Korisnički interfejs je takav da omogućuje B4 odabir opcije poništavanja naređenja. Ta opcija uzima u obzir da li postupak koji se trenutno obrađuje poseduje oznaku ``hitan''. U tom slučaju sistem automatski šalje poruku obaveštenja pošiljaocima zahteva da je isti odbijen.
  %\end{itemize} %% slucaj upotrebe
  %% 

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

  \subsection{Obaveštavanje LB o vremenu dostave sredstava magacinu bataljona}
 % \begin{itemize}[label={}]
  \item \textbf{Učesnici:} Logistički bataljon (LB)
  \item \textbf{Preduslovi:} Sistem je u ispravnom stanju. Logistički bataljon je prijavljen na sistem.
  \item \textbf{Postuslovi:} Logistički bataljon je obavestio B4 o vremenu kada se može očekivati popuna magacina bataljona.
  \item \textbf{Osnovni tok:}
  	\begin{itemize}[label=]
  	\item
    \begin{enumerate}
    \item LB otvara sekciju ``Naređenja''.
    \item LB bira naređenje za popunu magacina bataljona.
    \item LB bira opciju ``Odgovori''.
    \item Sistem otvara prozor za sastavljanje obaveštenja.
    \item LB navodi očekivano vreme dostavljanja materijalno-tehničkih sredstava u magacin odgovarajućeg bataljona.
    \item LB bira opciju ``Pošalji odgovor''.
    \item Prelazi se na slučaj upotrebe \textit{Obaveštavanje o detaljima popune magacina bataljona}.
    \end{enumerate}
    \end{itemize}
    
    
  \item \textbf{Alternativni tokovi:}
    \begin{itemize}[label=]
    \item
    \begin{enumerate}[label=\textbullet]
    \item \textit{Pad sistema} --- Ukoliko u nekom trenutku dođe do pada sistema, rukovalac magacina bataljona ponovo pokreće sistem i prijavljuje se na njega.
      \begin{enumerate}[label=\alph*.]
      \item Rukovalac proverava da li je napravljeni progres sačuvan.
      \item Ako jeste, nastavlja se sa narednim korakom osnovnog toka.
      \item Inače se osnovni tok započinje iznova, od prvog koraka.
      \end{enumerate}
 	\end{enumerate}
 	
 	\begin{enumerate}[label=5.]
 	\item \textit{Produženje roka} --- Ukoliko logistički bataljon nema mogućnost da u navedeno vreme obezbedi potrebna vozila i ljudstvo, šalje se zahtev za produženje tog roka.
      \begin{enumerate}[label=5.\arabic*.]
      	\item LB obeležava odgovor kao ``zahtev'' čekiranjem odgovarajuće opcije.
      	\item LB navodi obrazloženje za produženje roka i navodi kada je moguće obezbediti potrebna vozila i ljudstvo.
      	\item Slučaj upotrebe se nastavlja od 6. koraka.
      \end{enumerate}
     \end{enumerate}
    \end{itemize} %% textbullet
  \item \textbf{Dodatne informacije:} ``Odgovor'' spada u obaveštenja.
 % \end{itemize}

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

  \subsection{Obaveštavanje o detaljima popune magacina bataljona}

 % \begin{itemize}[label={}]
  \item \textbf{Učesnici:} B4
  \item \textbf{Preduslovi:} Sistem je u ispravnom stanju. B4 je prijavljen na sistem. B4 je primio obaveštenje od logističkog bataljona o očekivanom vremenu popune magacina bataljona.
  \item \textbf{Postuslovi:} S4 i rukovalac magacina bataljona su obavešteni o detaljima popune magacina bataljona.
  \item \textbf{Osnovni tok:}
    \begin{itemize}[label=]
  	\item
    \begin{enumerate}
    \item B4 bira opciju "Poruke".
    \item Sistem prikazuje spisak svih obaveštenja, naređenja i zahteva.
    \item B4 dobija obaveštenje od LB o očekivanom vremenu popune magacina bataljona. 
    \item B4 otvara obaveštenje koje treba da prosledi S4 i rukovaocu magacina odgovarajućeg bataljona.
    \item B4 bira opciju ``Prosledi obaveštenje''.
    \item Sistem generiše obaveštenje koje sadrži informaciju o tome koja materijalno-tehnička sredstva, u kojim količinama i kada će biti preneta u magacin bataljona.
    \item Ukoliko je potrebno, B4 vrši izmenu vremena dostavljanja sredstava u magacin bataljona.
    \item B4 bira opciju ``Pošalji obaveštenje''.
    \item Prelazi se na slučaj upotrebe \textit{"Slanje naređenja rukovaocu magacina brigade"}.
    \end{enumerate}
    \end{itemize}
    
  \item \textbf{Alternativni tokovi:}
  	\begin{itemize}[label=]
    \item
    \begin{enumerate}[label=1-9]
      \item \textit{Pad sistema} --- Ukoliko u nekom trenutku dođe do pada sistema, rukovalac magacina bataljona ponovo pokreće sistem i prijavljuje se na njega.
      \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
      \item Rukovalac proverava da li je napravljeni progres sačuvan.
      \item Ako jeste, nastavlja se sa narednim korakom osnovnog toka.
      \item Inače se osnovni tok započinje iznova, od prvog koraka.
      \end{enumerate}
      \end{enumerate}
    \end{itemize} %% textbullet


  \item \textbf{Dodatne informacije:}
    Spisak svih naređenja sadrži i naređenja koja su već izdata, ali se ona nalaze u posebnoj sekciji i da bi bila vidjliva, potrebno je stiklirati polje ``Prikaži sva naređenja''.
    Korisnički interfejs tokom aktivne sekcije ``Naređenja'' takođe nudi mogućnost momentalne notifikacije o prekoračenju roka izvršavanja. To pruža mogućnost B4 da pokrene disciplinski postupak.
  %\end{itemize} %% slucaj upotrebe

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


  \subsection{ Slanje naređenja za pripremu sredstava za transport }
  %\begin{itemize}[label={}]
  \item \textbf{Učesnici:} Logistički bataljon (LB)
  \item \textbf{Preduslovi:} Sistem je u ispravnom stanju. Logistički bataljon je prijavljen na sistem. Dobijena je direktiva od strane B4 kojom je utvrđen krajnji rok i količine neophodnih sredstava iz magacina brigade.
  \item \textbf{Postuslovi:} Poslato je naređenje rukovaocu magacina brigade koja sredstva, količina i vreme kada ona treba da budu spremna za transport.
  \item \textbf{Osnovni tok:}
  	\begin{itemize}[label=]
  	\item
  	
    \begin{enumerate}
    \item LB otvara sekciju ``Naređenja''.
    \item Sistem prikazuje spisak neizvršenih naređenja koja je LB izdao i koja su upućena njemu.
    \item LB bira najprioritetnije naređenje koje mu je izdato od strane B4.
    \item Na osnovu zahteva, najpre navedenih količina sredstava, LB određuje starešinu transporta koji dalje preuzima odgovornost oko organizacije na sebe.
    \item LB bira opciju ``Prosledi naređenje''.
    \item Sistem otvara prozor za prosleđivanje naređenja.
    \item LB navodi rukovaoca magacina brigade kao primaoca naređenja.
    \item LB bira opciju ``Pošalji naređenje''.
    \item Prelazi se na \textit{Slanje naređenja četi transporta}.
    \end{enumerate}
	\end{itemize}
	
  \item \textbf{Alternativni tokovi:}
   \begin{itemize}[label=]
    \item
    \begin{enumerate}[label=1-9]
    \item \textit{Pad sistema} --- Ukoliko u nekom trenutku dođe do pada sistema, rukovalac magacina bataljona ponovo pokreće sistem i prijavljuje se na njega.
      \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
      \item Rukovalac proverava da li je napravljeni progres sačuvan.
      \item Ako jeste, nastavlja se sa narednim korakom osnovnog toka.
      \item Inače se osnovni tok započinje iznova, od prvog koraka.
      \end{enumerate}
     \end{enumerate}
    \end{itemize} %% textbullet

  \item \textbf{Dodatne informacije:}
    B4 kada izdaje naredjenje, moze da mu zada i celobrojnu vrednost koja ce predstavljati prioritet (sto veci broj to veci prioritet)

  %\end{itemize}


%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


  \subsection{ Slanje naredjenja za pripremu sredstava za transport }

  Logistički bataljon šalje naređenje rukovaocu magacine brigade. Rukovalac magacina brigade na osnovu tog naređenje priprema sredstva koja je potrebno transportovati u magacin bataljona.
 % \begin{itemize}[label={}]
  \item \textbf{Učesnici:} Logistički bataljon (LB)
  \item \textbf{Preduslovi:} Sistem je u ispravnom stanju. Logistički bataljon je prijavljen na sistem. Dobijena je direktiva od strane B4 kojom je utvrđen krajnji rok i količine neophodnih sredstava iz magacina brigade.
  \item \textbf{Postuslovi:} Poslato je naređenje rukovaocu magacina brigade koja sredstva, količinu i vreme kada ona treba da budu spremna za transport.
  \item \textbf{Osnovni tok:}
    \begin{itemize}[label=]
  	\item
  	
    \begin{enumerate}
    \item LB otvara sekciju "Naređenja".
    \item Sistem prikazuje spisak neizvršenih naređenja koja je LB izdao i koja su upućena njemu.
    \item LB bira naređenje koje mu je izdato od strane B4.
    \item LB bira opciju "Prosledi naređenje".
    \item Sistem otvara prozor za prosleđivanje naređenja.
    \item LB navodi rukovaoca magacina brigade kao primaoca naređenja.
    \item LB bira opciju "Pošalji naređenje".
    \item Prelazi se na \textit{"Slanje naređenja četi transporta"}.
    \end{enumerate}
    \end{itemize}

  \item \textbf{Alternativni tokovi:}
    \begin{itemize}[label=]
    \item
    \begin{enumerate}[label=1-8]
    \item \textit{Pad sistema} --- Ukoliko u nekom trenutku dođe do pada sistema, rukovalac magacina bataljona ponovo pokreće sistem i prijavljuje se na njega.
      \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
      \item Rukovalac proverava da li je napravljeni progres sačuvan.
      \item Ako jeste, nastavlja se sa narednim korakom osnovnog toka.
      \item Inače se osnovni tok započinje iznova, od prvog koraka.
      \end{enumerate}
     \end{enumerate}
    \end{itemize} %% textbullet

  \item \textbf{Dodatne informacije:} 
  %\end{itemize}
%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


    \subsection{Popuna magacina bataljona na hitan zahtev}
  \item U slučaju da su određena materijalno-tehnička sredstva spala ispod minimalne dozvoljene količine sistem izdaje upozorenje S4.
    S4 u tom slučaju sastavlja hitan zahtev sa potrebnim sredstvima koje upućuje B4.
  \item \textbf{U\v cesnici:} S4 
  \item \textbf{Preduslovi:} Sistem je u ispravnom stanju. S4 je prijavljen na sistem.

  \item \textbf{Postuslovi:} S4 je uspešno poslao hitan zahtev za popunu magacina.

  \item \textbf{Osnovni tok:}  	
  	\begin{itemize}[label=]
	\item  	
    \begin{enumerate}
    \item S4 bira opciju "Stanje magacina bataljona".
    \item Sistem prikazuje stanje magacina u vidu tabele sa materijalno-tehničkim sredstvima, njihovom šifrom, opisom i količinom. Sistem izdaje upozorenje za sredstva
      koja su spala ispod dozvoljene minimalne količine.
    \item S4 bira opciju "Napravi zahtev".
    \item Sistem generiše novi dokument u kome je već ponuđen spisak sredstava.
    \item S4 pregleda spisak i po potrebi ga ažurira.
    \item S4 navodi obrazloženje za popunu magacina i navodi da zahtev šalje B4.
    \item Nakon što završi sa popunjavanjem zahteva bira opciju "Pošalji zahtev".
    \item Sistem je uspešno poslao zahtev.
    \end{enumerate}
	\end{itemize}
	
  \item \textbf{Alternativni tokovi:}
	\begin{itemize}[label=]
    \item
    \begin{enumerate}[label=1-8]
  \item \textit{Pad sistema:} Ukoliko u bilo kom slučaju dođe do pada sistema u glavnom toku. S4 pokreće sistem i prijavljuje se na njega.
    \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
    \item S4 proverava da li je zahtev koji se šalje B4 sačuvan.
    \item Ukoliko jeste prelazi se na korak 7 glavnog toka.
    \item Inače prelazi se na korak 3 glavnog toka.
    \end{enumerate}
    \end{enumerate}

 \begin{enumerate}[label=7]
  \item \textit{Sistem nije uspeo da pošalje zahtev:}
    \begin{enumerate}[label=7.\arabic*.]
    \item S4 ponavlja korak 7 glavnog toka.
    \item Ukoliko je zahtev poslat slučaj upotrebe je uspešno završen.
    \item Inače slučaj upotrebe se nasilno završava.
    \end{enumerate}
	\end{enumerate}
        
\end{itemize}
%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    
    \subsection{Odobravanje zahteva za hitnu popunu magacina bataljona}

  \item U određenim slučajevima B4 može da primi zahtev za hitnu popunu magacina bataljona od strane S4. Na osnovu zahteva B4 može da 
    odobri zahtev ili da ga odbije.
  \item \textbf{Učesnici:} B4 i S4
  \item \textbf{Preduslovi:} Sistem je u ispravnom stanju. B4 i S4 su prijavljeni na sistem.
  \item \textbf{Postuslovi:} B4 je odobrio ili odbio zahtev za popunu magacina bataljona.

  \item \textbf{Osnovni tok:}
    \begin{itemize}[label=]
	\item  	
    \begin{enumerate}
    \item B4 bira opciju "Obaveštenja".
    \item Sistem prikazuje spisak svih pristiglih obaveštenja.
    \item B4 prima obaveštenje o hitnom zahtevu za popunu magacina bataljona od strane S4.
    \item B4 bira opciju "Otvori zahtev".
    \item B4 razmatra zahtev za hitnu popunu.
    \item B4 bira opciju "Stanje magacina".
    \item Sistem nudi spisak magacina u koje B4 ima uvid.
    \item B4 iz ponuđenog spiska bira "Stanje magacina brigade".
    \item Sistem prikazuje stanje magacina brigade u vidu tabele sa materijalno-tehničkim sredstvima, njihovom šifrom, opisom i količinom.
    \item Ukoloko u magacinu brigade postoji dovoljno sredstava koje mogu da se premeste u magacin bataljona prelazi se na korak 12 glavnog toka.
    \item Inače B4 odbija zahtev za hitnu popunu uz obrazloženje.
      \begin{enumerate}[label=11.\arabic*.]  
      \item B4 bira opciju "Odgovori".
      \item Sistem generise novo obaveštenje koje se šalje S4, a koje B4 treba da popuni. 
      \item B4 navodi obrazloženje za odbijanje zahteva.
      \item B4 bira opciju "Pošalji obaveštenje".
      \item Sistem je uspešno poslao obaveštenje.
      \item Slučaj upotrebe se završava.
      \end{enumerate}
    \item B4 bira opciju "Odobri zahtev".
    \item Sistem generiše novi dokument sa spiskom potrebnih sredstava preuzetog iz hitnog zahteva.
    \item Prelazi se na slučaj upotrebe ...
      
    \end{enumerate}
    \end{itemize}

  \item \textbf{Alternativni tokovi:}
	
	\begin{itemize}[label=]
	\item
    \begin{enumerate}[label=11.4.]
    \item Sistem nije uspeo da pošalje obaveštenje:
      \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
      \item S4 ponavlja korak 11.4 glavnog toka.
      \item Ukoliko je zahtev poslat slučaj upotrebe je uspešno završen.
      \item Inače slučaj upotrebe se nasilno završava.
      \end{enumerate}	
    \end{enumerate}
    
    \begin{enumerate}[label=13.]
    \item Treba ažurirati spisak sredstava pre prosledjivanja zahteva
      \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
      \item B4 ažurira spisak sredstava.
      \item Prelazi se na slučaj upotrebe ...
      \end{enumerate}	
    \end{enumerate}  
   	\end{itemize}
    \begin{center}
      \includegraphics[scale=0.4]{B4OdobravaZPopuneMBataljona}
    \end{center}
%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

    \section{Popuna magacina \v ceta}

    \subsection{Slanje nare\dj enja za redoovnu popunu magacina \v ceta}

    S4 periodi\v cno izvr\v sava analizu trenutnog stanja magacina bataljona i na osnovu nje \v salje nare\dj enja rukovaocu magacina bataljona i \v cetnim stare\v sinama za popunu magacina \v ceta.

   % \begin{itemize}[label={}]

    \item \textbf{U\v cesnici:} S4

    \item \textbf{Preduslovi:} S4 je prijavljen na sistem.

    \item \textbf{Postuslovi:} Poslata su nare\dj enja za popunu magacina \v ceta.

    \item \textbf{Osnovni tok:}
      \begin{itemize}[label=]
   	  \item
    
      \begin{enumerate}
      \item S4 bira opciju ``Nare\dj enja''.
      \item S4 bira opciju ``Novo nare\dj enje''.
      \item S4 navodi rukovaoca magacina bataljona kao primaoca nare\dj enja.
      \item U generisani dokument S4 unosi materijalno-tehni\v cka sredstva, koli\v cinu istih, i kojim \v cetama ih izdati.
      \item S4 bira opciju ``Po\v salji nare\dj enje''.
      \item S4 \v salje nare\dj enja \v cetnim stare\v sinama za preuzimanje sredstava.
      \item Prelazi se na slu\v caj upotrebe \textit{Fizi\v cka popuna magacina \v cete}.
      \end{enumerate}
      \end{itemize}

    \item \textbf{Alternativni tokovi:}
      \begin{itemize}[label=]
      \item
      \begin{enumerate}[label=1-7]      
      \item \textit{Pad sistema} --- Ukoliko u nekom trenutku do\dj e do pada sistema, S4 ponovo pokre\'ce sistem i prijavljuje se na njega.
        \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
        \item S4 proverava da li je napravljeni progres sa\v cuvan.
        \item Ako jeste, nastavlja se sa narednim korakom osnovnog toka.
        \item Ina\v ce se osnovni tok zapo\v cinje iznova, od prvog koraka.	\end{enumerate}
        \end{enumerate}
      \end{itemize} %% textbullet
      
    \item \textbf{Podtokovi:}
      \begin{itemize}[label=]
      \item
      \begin{enumerate}[label=6.] 
      \item \textit{Prosle\dj ivanje nare\dj enja \v cetnim stare\v sinama} --- ponavlja se dok god postoje \v cetne stare\v sine na koje se nare\dj enje odnosi, a kojima nare\dj enje nije poslato.
      \begin{itemize}[label=]
      \item      
      \begin{enumerate}[label=6.\arabic*.]
      \item S4 bira opciju ``Prosledi nare\dj enje''.
      \item Na osnovu nare\dj enja koje je poslato rukovaocu magacina bataljona, sistem generi\v se dokument sa istim materijalno-tehni\v ckim sredstvima.
      \item S4 navodi \v cetnog stare\v sinu kome \v salje nare\dj enje za preuzimanje sredstava.
      \item S4 unosi koli\v cine materijalno-tehni\v ckih sredstava i u koje vreme se mogu preuzeti iz magacina bataljona.
      \item S4 bira opciju ``Po\v salji nare\dj enje''.
      \end{enumerate}
       \end{itemize}
      \end{enumerate}
    
	\end{itemize}
    \item \textbf{Dodatne informacije:} Opcija ``Prosledi nare\dj enje'' se nalazi u sekciji ``Nare\dj enja'' pored svakog pojedina\v cnog nare\dj enja.

    %\end{itemize}
%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

    \subsection{Fizi\v cka popuna magacina \v cete}
    \v Cetni stare\v sina preuzima sredstva iz magacina bataljona. U trenutku kada je preuzimanje verifikovano, smatra se da je magacin odgovaraju\'ce \v cete popunjen tim materijalno-tehni\v ckim sredstvima, iako fizi\v cki nije popunjen u istom trenutku, s obzirom da isti subjekat zadu\v zuje ta sredstva -- \v cetni stare\v sina.

   % \begin{itemize}[label={}]

    \item \textbf{U\v cesnici:} Rukovalac magacina bataljona, \v cetni stare\v sina

    \item \textbf{Preduslovi:} Rukovalac magacina bataljona je prijavljen na sistem. \v Cetni stare\v sina je do\v sao u magacin bataljona u najavljenom terminu.

    \item \textbf{Postuslovi:} Materijalno-tehni\v cka sredstva su fizi\v cki dostavljena u magacin odgovaraju\'ce \v cete. Zalihe sredstava su a\v zurirane u sistemu.

    \item \textbf{Osnovni tok:}
      \begin{itemize}[label=]
      \item
      \begin{enumerate}
      \item Rukovalac magacina bataljona otvara sekciju ``Izdavanje sredstava''.
      \item Rukovalac otvara podsekciju ``Nare\dj enja''.
      \item Sistem prikazuje sva nare\dj enja za izdavanje sredstava.
      \item Rukovalac bira nare\dj enje koje izvr\v sava i kome izdaje sredstva.
      \item Sistem generi\v se spisak sredstava koje rukovalac treba da izda.
      \item Rukovalac magacina i \v cetni stare\v sina proveravaju koli\v cinu i ispravnost materijalno-tehni\v ckih sredstava spremnih za izdavanje.
      \item Rukovalac magacina bataljona bira opciju ``Verifikacija'' i verifikuje izdavanje sredstava svojom \v cipovanom idetifikacijom i PIN kodom.
      \item \v Cetni stare\v sina verifikuje primljena sredstva svojom \v cipovanom idetifikacijom i PIN kodom.
      \item Sistem obave\v stava o uspe\v snoj verifikaciji.
      \item Sistem a\v zurira zalihe magacina bataljona i odgovaraju\'ceg magacina \v cete.
      \item Rukovalac magacina bataljona bira opciju ``Izvr\v seno nare\dj enje''.
      \end{enumerate}
	  \end{itemize}
	  
    \item \textbf{Alternativni tokovi:}

      \begin{itemize}[label=]
      \item
      \begin{enumerate}[label=9.]
      \item \textit{Neuspe\v sna verifikacija:}
        \begin{enumerate}[label=9.\arabic*.]
        \item Rukovalac magacina bataljona poni\v stava izmene stanja odabirom opcije ``Poni\v sti izmene''.
        \item Rukovalac obave\v stava nadre\dj ene o neuspe\v snom izdavanju sredstava.
        \item Slu\v caj upotrebe se zavr\v sava.
        \end{enumerate}
       \end{enumerate}
      \end{itemize} %% neuspesna verifikacija

    \item \textbf{Specijalni zahtevi:} \v Cetni stare\v sina samostalno obezbe\dj uje transport i ljudstvo za preuzimanje i preno\v senje sredstava do svog magacina.

    \item \textbf{Dodatne informacije:} \v Cetni stare\v sina u ovom slu\v caju upotrebe ima ulogu stare\v sine zadu\v zene za transport. S4 \textit{automatski} dobija obave\v stenje da je izdavanje sredstava izvr\v seno, nakon \v sto rukovalac magacina bira ``Izvr\v seno nare\dj enje''.

  %  \end{itemize}
%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

    \subsection{Popuna magacina \v ceta na hitan zahtev}

    \v Cetni stare\v sina \v salje S4 hitan zahtev za popunu svog magacina i uz zahtev navodi obrazlo\v zenje.

  %  \begin{itemize}[label={}]

    \item \textbf{U\v cesnici:} \v Cetni stare\v sina

    \item \textbf{Preduslovi:} \v Cetni stare\v sina je prijavljen na sistem. 

    \item \textbf{Postuslovi:} Uspe\v sno je poslat zahtev S4 za popunu magacina \v cete.

    \item \textbf{Osnovni tok:}
      \begin{itemize}[label=]
      \item
      
      \begin{enumerate}
      \item Rukovalac magacina bataljona otvara sekciju ``Zahtevi''.
      \item Rukovalac bira opciju ``Novi zahtev''.
      \item Sistem otvara \v sablon zahteva.
      \item Rukovalac naglasava da je zahtev hitan.
      \item Rukovalac navodi da se zahtev \v salje S4.
      \item Rukovalac unosi spisak potrebnih materijalno-tehni\v ckih sredstava i koli\v cinu istih.
      \item Rukovalac navodi obrazlo\v zenje za hitan zahtev.
      \item Rukovalac bira opciju ``Po\v salji zahtev''.
      \item Sistem obave\v stava rukovaoca magacina o uspe\v sno poslatom zahtevu.
      \item Prelazi se na slu\v caj upotrebe \textit{Slanje nare\dj enja za popunu magacina \v ceta}.
      \end{enumerate}
	  \end{itemize}
	  
    \item \textbf{Alternativni tokovi:}
      \begin{itemize}[label=]
      \item      
      \begin{enumerate}[label=1-10]
      \item \textit{Pad sistema} --- Ukoliko u nekom trenutku do\dj e do pada sistema, rukovalac magacina bataljona ponovo pokre\'ce sistem i prijavljuje se na njega.
        \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
        \item Rukovalac proverava da li je napravljeni progres sa\v cuvan.
        \item Ako jeste, nastavlja se sa narednim korakom osnovnog toka.
        \item Ina\v ce se osnovni tok zapo\v cinje iznova, od prvog koraka.
        \end{enumerate}
        \end{enumerate}
      \end{itemize} %% textbullet
  %  \end{itemize}

%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


    \subsection{Slanje nare\dj enje za preraspodelu izme\dj u magacina \v ceta}

    Ukoliko je mogu\'ce i ukoliko proceni da je potrebno ili je B4 izdao naredbu za to, S4 mo\v ze narediti da se materijalno-tehni\v cka sredstva premeste iz jednog magacina \v cete u drugi. S4 ima mogu\'cnost ovo da uraditi zato \v sto ima pregled trenutnog stanja svih \v ceta iz svog bataljona. 

  %  \begin{itemize}[label={}]

    \item \textbf{U\v cesnici:} S4

    \item \textbf{Preduslovi:} S4 je prijavljen na sistem. 

    \item \textbf{Postuslovi:} Materijalno-tehni\v cka sredstva su preba\v cena iz jednog magacina \v cete u drugi.

    \item \textbf{Osnovni tok:}
    \begin{itemize}[label=]
    \item
    
      \begin{enumerate}
      \item S4 otvara sekciju ``Nare\dj enja''.
      \item S4 navodi odgovaraju\'ceg \v cetnog stare\v sinu kao primaoca.
      \item S4 unosi koja materijalno-tehni\v cka sredstva i koju koli\v cinu \v cetni stare\v sina treba da pripremi za izdavanje.
      \item S4 navodi vreme do kada izdavanje treba da bude izvr\v seno.
      \item S4 bira opciju ``Po\v salji nare\dj enje''.
      \item S4 \v salje nare\dj enje \v cetnom stare\v sini (\v cijoj \v ceti su ta sredstva potrebna) kada i u koju \v cetu treba oti\'ci po sredstva.
      \item Sistem obave\v stava S4 o uspe\v sno poslatom nare\dj enju.
      \item Prelazi se na slu\v caj upotrebe \textit{Fizi\v cka razmena sredstava izme\dj u magacina \v ceta}.
      \end{enumerate}
	  \end{itemize}
	  
    \item \textbf{Alternativni tokovi:}
      \begin{itemize}[label=]
      \item
      \begin{enumerate}[label=1-8]
      
      \item \textit{Pad sistema} --- Ukoliko u nekom trenutku do\dj e do pada sistema, rukovalac magacina bataljona ponovo pokre\'ce sistem i prijavljuje se na njega.
        \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
        \item Rukovalac proverava da li je napravljeni progres sa\v cuvan.
        \item Ako jeste, nastavlja se sa narednim korakom osnovnog toka.
        \item Ina\v ce se osnovni tok zapo\v cinje iznova, od prvog koraka.
        \end{enumerate}
        \end{enumerate}
      \end{itemize} %% textbullet

    \item \textbf{Podtokovi:}
      \begin{itemize}[label=]
      \item
      \begin{enumerate}[label=5.]
      \item \textit{Prosle\dj ivanje nare\dj enja \v cetnom stare\v sini kome su sredstva potrebna}
      
      \begin{enumerate}[label=5.\arabic*.]
      \item S4 bira opciju ``Prosledi nare\dj enje''.
      \item Na osnovu nare\dj enja koje je poslato \v cetnom stare\v sini, sistem generi\v se dokument sa istim materijalno-tehni\v ckim sredstvima.
      \item S4 navodi kao primaoca \v cetnog stare\v sinu kome su ta sredstva potrebna.
      \item S4 navodi vreme za preuzimanje sredstava iz magacina bataljona.
      \item S4 bira opciju ``Po\v salji nare\dj enje''.
      \item Sistem obave\v stava S4 o uspe\v sno poslatom nare\dj enju.
      \end{enumerate}
	  \end{enumerate}
	  \end{itemize}
    \item \textbf{Dodatne informacije:} Opcija ``Prosledi nare\dj enje'' se nalazi u sekciji ``Nare\dj enja'' pored svakog pojedina\v cnog nare\dj enja.
   % \end{itemize}
%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------


    \subsection{Fizi\v cka razmena sredstava izme\dj u magacina \v ceta}

    \v Cetni stare\v sina preuzima sredstva iz magacina druge \v cete prema nare\dj enju. U trenutku kada je preuzimanje verifikovano, smatra se da je magacin odgovaraju\'ce \v cete popunjen tim materijalno-tehni\v ckim sredstvima, iako fizi\v cki nije popunjen u istom trenutku, s obzirom da isti subjekat zadu\v zuje ta sredstva -- \v cetni stare\v sina.

  %  \begin{itemize}[label={}]

    \item \textbf{U\v cesnici:} \v Cetni stare\v sina koji izdaje sredstva, \v cetni stare\v sina koji preuzima sredstva

    \item \textbf{Preduslovi:} \v Cetni stare\v sina koji izdaje materijalno-tehni\v cka sredstva je prijavljen na sistem. \v Cetni stare\v sina koji preuzima sredstva je do\v sao u najavljenom terminu.

    \item \textbf{Postuslovi:} Materijalno-tehni\v cka sredstva su fizi\v cki dostavljena u magacin odgovaraju\'ce \v cete. Zalihe sredstava u obe \v cete su a\v zurirane u sistemu.

    \item \textbf{Osnovni tok:}
      \begin{itemize}[label=]
    \item
    
      \begin{enumerate}
      \item \v Cetni stare\v sina koji izdaje sredstva otvara sekciju ``Izdavanje sredstava''.
      \item \v Cetni stare\v sina otvara podsekciju ``Nare\dj enja''.
      \item Sistem prikazuje sva nare\dj enja za izdavanje sredstava.
      \item \v Cetni stare\v sina bira nare\dj enje koje izvr\v sava i kome izdaje sredstva.
      \item Sistem prikazuje spisak sredstava koje \v cetni stare\v sina treba da izda.
      \item \v Cetne stare\v sine proveravaju koli\v cinu i ispravnost materijalno-tehni\v ckih sredstava spremnih za izdavanje.
      \item \v Cetni stare\v sina koji izdaje sredstva bira opciju ``Verifikacija'' i verifikuje izdavanje sredstava svojom \v cipovanom idetifikacijom i PIN kodom.
      \item \v Cetni stare\v sina koji preuzima sredstva verifikuje primljena sredstva svojom \v cipovanom idetifikacijom i PIN kodom.
      \item Sistem obave\v stava o uspe\v snoj verifikaciji.
      \item Sistem a\v zurira zalihe magacina obe \v cete.
      \item \v Cetni stare\v sina koji izdaje sredstva bira opciju ``Izvr\v seno nare\dj enje''.
      \end{enumerate}
      \end{itemize}

    \item \textbf{Alternativni tokovi:}

      \begin{itemize}[label=\textbullet]
      \item
      \begin{enumerate}[label=9.]     
      \item \textit{Neuspe\v sna verifikacija:}
        \begin{enumerate}[label=9.\arabic*.]
        \item \v Cetni stare\v sina koji izdaje sredstva poni\v stava izmene stanja odabirom opcije ``Poni\v sti izmene''.
        \item \v Cetni stare\v sina obave\v stava nadre\dj ene o neuspe\v snom izdavanju sredstava.
        \item Slu\v caj upotrebe se zavr\v sava.
        \end{enumerate}
        \end{enumerate}
      \end{itemize} %% neuspesna verifikacija

    \item \textbf{Specijalni zahtevi:} \v Cetni stare\v sina koji preuzima sredstva samostalno obezbe\dj uje transport i ljudstvo za preuzimanje i preno\v senje sredstava do svog magacina.

    \item \textbf{Dodatne informacije:} S4 \textit{automatski} dobija obave\v stenje da je nare\dj enje izvr\v seno, tj. da su materijalno-tehni\v cka sredstva izdata, odnosno preuzeta. To obave\v stenje dobija nakon \v sto \v cetni stare\v sina koji izdaje sredstva izabere opciju ``Izvr\v seno nare\dj enje''.

   % \end{itemize}
%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

    \section{Tehničke radionice}

    \subsection{Rukovalac magacina registruje neispravnost materijalno tehničkih sredstava}
  \item Sredstva iz magacina mogu koja su izdata na korišćenje se mogu vratiti u magacin u neispravnom stanju.
  \item \textbf{Učesnici:} Rukovalac magacina

  \item \textbf{Preduslovi:} Sistem je u ispravnom stanju. Rukovalac magacina je prijavljen na sistem.

  \item \textbf{Postuslovi:} Ažurirano je stanje u magacinu tako što je sredstvo prijavljeno kao neispravno.

  \item \textbf{Osnovni tok:}
  	\begin{itemize}[label=]
  	\item
    \begin{enumerate}
    \item Rukovalac svojom inspekcijom utvrdjuje da je sredstvo u neispravnom stanju.
    \item Rukovalac bira opciju "Ažuriraj stanje".
    \item Sistem prikazuje tabelu materijalnih sredstava u magacinu.
    \item Rukovalac bira opciju "Prijavi neispravnost".
    \item Sistem generiše dokument za ažuriranje ispravnosti.
    \item Rukovalac unosi podatke o kvaru i sredstvu.
    \item Rukovalac bira opciju "Potvrdi".
    \item Sistem obeležava sredstvo kao neispravno.
    \item Prelazi se na slučaj upotrebe 2.
    \end{enumerate}
	\end{itemize}
	
  \item \textbf{Alternativni tokovi:}
	\begin{itemize}[label=]
  	\item
    \begin{enumerate}[label=1-9]
    \item \textit{Pad sistema:} Ukoliko u bilo kom slučaju dođe do pada sistema u glavnom toku. Rukovalac magacina pokreće sistem i prijavljuje se na njega.
    \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
    \item Rukovalac magacina proverava da li je stanje ažurirano.
    \item Ukoliko jeste završava se glavni tok.
    \item Inače prelazi se na korak 2 glavnog toka.
    \end{enumerate}
    \end{enumerate}
	
	\begin{enumerate}[label=8.]
    \item \textit{Sistem nije uspeo da ažurira stanje:}
    \begin{enumerate}[label=8.\arabic*.]
    \item Rukovalac ponavlja korak 7 glavnog toka.
    \item Ukoliko je nemoguće potvrditi neispravnost prelazi se na korak 2.
    \item Inače slučaj upotrebe se nasilno završava.
    \end{enumerate}
    \end{enumerate}
    \end{itemize}
%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    
    \subsection{Periodično skupljanje neispravnih sredstva iz magacina četa}
  \item U magacinima bataljona se sredstva navode kao neispravna. Periodično se šalju kamioni i fizički sakupljaju neispravna sredstva od starešina četa iz magacina četa u cilja slanja istih u tehničke radionice na popravku.
  \item \textbf{Učesnici:} Četni starešina, Starešina transporta

  \item \textbf{Preduslovi:} Sistem je u ispravnom stanju. Četni starešina je prijavljen na sistem.

  \item \textbf{Postuslovi:} Izdata je potvrda da su neispravna sredstva poslata u tehničke radionice, ažurirano stanje da data sredstva nisu fizički prisutna.

  \item \textbf{Osnovni tok:}
  \begin{itemize}[label=]
  \item
    \begin{enumerate}
    \item Četni starešina osigurava da su sva neispravna sredska spremna za transport.
    \item Starešina transporta fizički preuzima neispravna sredstva od Četnog starešine.
    \item Četni starešina bira opciju "Prijavi popravku".
    \item Sistem generiše potvrdu o neispravnih sredstvima
    \item Četni starešina bira opciju "Potvrdi".
    \item Sistem zahteva unos kartice od strane Starešine transporta.
    \item Starešina transporta unosi svoju karticu i pin.
    \item Starešina transporta bira opciju "Potvrdi".
    \item Sistem obeležava sredstva kao fizički ne prisutna i generiše se potvrda slanja na popravku.
    \item Starešina transporta fizički donosi neispravna sredstva odredjenog tipa u tehničku radionicu zaduženu za odredjeni tip sredstva.
    \item Prelazi se na slučaj upotrebe 3.
    \end{enumerate}
    \end{itemize}

  \item \textbf{Alternativni tokovi:}
	\begin{itemize}[label=]
    \item
    \begin{enumerate}[label=1-11]
    \item \textit{Pad sistema:} Ukoliko u bilo kom slučaju dođe do pada sistema u glavnom toku. Četni starešina pokreće sistem i prijavljuje se na njega.
    \begin{enumerate}[label=\arabic*.]
    \item Ponavlja se glavni dok od koraka 3.
    \end{enumerate}
    \end{enumerate}

	\begin{enumerate}[label=9.]
    \item \textit{Sistem nije uspeo da ažurira i izda potvrdu:}
    \begin{enumerate}[label=9.\arabic*.]
    \item Ponavlja se korak 5.
    \item Inače slučaj upotrebe se nasilno završava.
    \end{enumerate}
    \end{enumerate}
        
    \end{itemize}
%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    
    
    \subsection{Ažuriranje stanja ispravnosti sredstava}
  \item Pošto Tehnička radionica analizira i/ili izvrši popravku sredstva, ažurira stanje ispravnosti za ista.
  \item \textbf{Učesnici:} Tehnička radionica

  \item \textbf{Preduslovi:} Sistem je u ispravnom stanju. Tehnička radionica je prijavljena na sistem.

  \item \textbf{Postuslovi:} Stanje ispravnosti za sredstva je ažurirano

  \item \textbf{Osnovni tok:}
    \begin{itemize}[label=]
    \item
    \begin{enumerate}
    \item Tehnička radionica vrši inspekciju sredstva na popravci.
    \item Tehnička radionica bira opciju "Ažuriraj stanje".
    \item Sistem generiše spisak svih neispravnih sredstava na popravci.
    \item Tehnička radionica skida stanje "neispravno" sa sredstva.
    \item Tehnička radionica bira opciju "Potvrdi".
    \item Sistem ažurira stanje ispravnosti sredstva.
    \item Prelazi se na slučaj upotrebe 4.
    \end{enumerate}
    \end{itemize}

  \item \textbf{Alternativni tokovi:}
	\begin{itemize}[label=]
    \item
    \begin{enumerate}[label=]
    \item \textit{Pad sistema:} Ukoliko u bilo kom slučaju dođe do pada sistema u glavnom toku. Tehnička radionica pokreće sistem i prijavljuje se na njega.
    \begin{enumerate}[label=\alph*.]
    \item Ponavlja se glavni tok od koraka 3.
    \end{enumerate}
	\end{enumerate}
	
	\begin{enumerate}[label=9.]	
	\item \textit{Sistem nije uspeo da ažurira stanje ispravnosti:}
    \begin{enumerate}[label=9\arabic*.]
    \item Ponavlja se korak 5.
    \item Inače slučaj upotrebe se nasilno završava.
    \end{enumerate}
    \end{enumerate}
    
    \begin{enumerate}[label=4.]	
	\item \textit{Popravka nemoguća:} Ukoliko nije bilo moguće izvršiti popravku u radionici potrebno je naglasiti kao posebno stanje ispravnosti.
    \begin{enumerate}[label=4\arabic*.]
    \item Tehnička radionica menja stanje iz "neispravno" u "za rashod".
    \item prelazi se na korak 5
    \end{enumerate}
    \end{enumerate}
    \end{itemize}
%-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------
    
    \subsection{Slanje sredstva natrag u četni magacin}
  \item Pošto Tehnička radionica analizira i/ili izvrši popravku sredstva i ažurira stanje popravke treba fizički vratiti Četnom starešini. Starešina transporta periodično prenosi sredstva natrag sa popravke.
  \item \textbf{Učesnici:} Četni starešina

  \item \textbf{Preduslovi:} Sistem je u ispravnom stanju. Četni starešina je prijavljena na sistem.

  \item \textbf{Postuslovi:} Stanje prisutnosti sredstva je ažurirano.

  \item \textbf{Osnovni tok:}
    \begin{enumerate}
    \item Fizički pristižu sredstva iz tehničke radionice.
    \item Četni starešina bira opciju "Ažuriraj stanje".
    \item Četni starešina ažurira stanje sredstva sa "nije pisutno" na "prisutno".
    \item Četni starešina bira opciju "Potvrdi".
    \item Sistem ažurira prisutnost sredstva u magacinu.
    \end{enumerate}

  \item \textbf{Alternativni tokovi:}

    \textit{Pad sistema:} Ukoliko u bilo kom slučaju dođe do pada sistema u glavnom toku. Četni starešina pokreće sistem i prijavljuje se na njega.
    \begin{enumerate}[label=\alph*.]
    \item Ponavlja se glavni tok od koraka 2.
    \end{enumerate}

    \textit{Sistem nije uspeo da ažurira stanje prisutnosti:}
    \begin{enumerate}[label=5\alph*.]
    \item Ponavlja se korak 4.
    \item Inače slučaj upotrebe se nasilno završava.
    \end{enumerate}
    
    \textit{Popravka nemoguća:} Ukoliko je sredsvo pristiglo natrag u stanju "za rashod" treba generisati zahtev za slanje sredstva u fabriku.
    \begin{enumerate}[label=3\alph*.]
    \item Četni starešina bira opciju "Zahtev za fabriku".
    \item Sistem generiše zahtev sa spiskom svih sredstva u stanju "za rashod".
    \item Četni starešina bira opciju "Potvrdi".
    \item Sistem salje zahtev za transport u fabriku.
    \item Prelazi se na slučaj upotrebe prenosa sredstava iz magacina.
    \end{enumerate}

  \end{itemize}
%\end{itemize}


\end{document}
